好奇一問，日本人係識睇正體字?

我知道日本舊字體都係正體字
但依家應該好少用到
不過我見大部份人都識「學」..「國」..依d字
想知道一般日本人係咪都識睇？

好早開始傳入 所以變化好大
唔會明 除非係刻意就佢

即係玩偽中國語

成條片都好尷尬

日本人d反應....

所以話細個唔讀歷史 大個就問呢啲問題

二戰前日本用正體字
老一輩全部識睇

for examples
聯盟、大腦、圍碁、天氣

唔差在講埋南北韓都係

唔洗咁串既
我開post都講左我知以前日本係用舊字體
所以咪好奇後生一輩係會係咩方式度接觸到

alright
日本後生一代如果低學力
連2500個簡化漢字都唔係太識
除咗考漢字檢定外冇任何意欲學漢字
日常生活唔會接觸到傳統字
唯一最大機會係佢哋查字典時 漢字字典有原本正體字寫法

認到係因為係可以靠估

但有例外
有啲學校 個招牌仲寫學字 見過就認到